{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"1","quiz":[{"id":317,"question":"تعني الشاخصة   [[a34]] :","a":"انحدار شديد أمامك وإذا ذُكر رقم فيكون نسبة الانحدار .","b":"انتبه المسلك الأيسر مغلق أمامك .","answer":"1"},{"id":309,"question":"أية شاخصتين من التالية تُعتبران من الشاخصات المساعدة :","a":"[[d12]] [[d16]]","b":"[[f7]] [[f9]]","answer":"2"},{"id":304,"question":"الشاخصة   [[d3]] تعني :","a":"وسم لمسلك المركبات العمومية.","b":"مساحة فاصلة على طرف الطريق.","answer":"1"},{"id":318,"question":"أنت تقترب من الملتقى والضوء في الآلة الضوئية يضيء بالضوء الأخضر المتقطع :","a":"هذا معناه أن المشاة يعبرون الملتقى .","b":"هذا معناه أن الضوء سيتحول إلى أصفر ثم احمر بعد قليل .","answer":"2"},{"id":300,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة    [[c6]] ؟","a":"جميع الإجابات غير صحيحة.","b":"الشاخصة   [[a38]] أو المفترق القريب.","answer":"2"},{"id":303,"question":"ما هي الإشارة التي تعني أن عدد المسالك آخذ في التناقص؟","a":"[[a10]]","b":"[[c40]]","answer":"2"},{"id":310,"question":"هل تُعتبر الإشارات المساعدة في الطريق شاخصات مرور ؟","a":"لا تعتبر شاخصات مرور لأنها ليست شاخصات .","b":"نعم .","answer":"2"},{"id":312,"question":"تعني الشاخصة    [[b64]]:","a":"ممنوع دخول المشاة باستثناء طرف الطريق .","b":"ممنوع دخول المشاة بما في ذلك طرف الطريق .","answer":"2"},{"id":320,"question":"اشر إلى الشاخصة التي تعني ضوء أصفر\" في الآلة الضوئية ، لمن يقترب من المفترق","a":"[[e7]]","b":"[[e5]]","answer":"2"},{"id":307,"question":"كيف يميز السائق الطريق السريعة ؟","a":"من الشاخصة   [[b54]]","b":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"1"},{"id":305,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[d5]] :","a":"خط متقطع قبل الدخول إلى طريق داخل المدن.","b":"خط متقطع متراص قبل ظهور الخط الفاصل المتواصل.","answer":"2"},{"id":325,"question":"هل يجوز لمركبة غير التاكسي العمومي إنزال ركاب بعد الشاخصة   [[b58]] مباشرةً؟","a":"نعم ، مسموح للباص العمومي فقط .","b":"نعم .","answer":"2"},{"id":314,"question":"عند رؤياك الشاخصة    [[d16]]","a":"يجوز التوقف على هذه المساحة لغرض إصعاد أو إنزال الركاب فقط .","b":"لا يجوز السير على هذه المساحة على الإطلاق .","answer":"1"},{"id":328,"question":"لا يجوز لسائق المركبة الانحراف عن مسلك سيره :","a":"إذا كان ذلك من شأنه أن يعرقل حركة السير أو يعرض الآخرين للخطر .","b":"عندما تُقام الشاخصة   [[a38]]  .","answer":"1"},{"id":313,"question":"عند رؤية الشاخصة   [[b20]] والتي ذُكر فيها الرقم : 50","a":"ممنوع لأي مركبةالسير بسرعة تزيد عن المذكور في الشاخصة .","b":"يجوز لجميع أنواع المركبات الميكانيكية تجاوز هذه السرعة .","answer":"1"},{"id":326,"question":"إذا وُسمت على سطح الشارع خطوط متقطعة - شاخصة   [[d1]] :","a":"لا يجوز لسائقي المركبات السير بالمركبة أو بقسم منها على هذه الخطوط إلا من اجل التجاوز.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":329,"question":"تعني الشاخصة   [[a32]] :","a":"مفترق تقاطع طرق أمامك.","b":"ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 10م.","answer":"2"},{"id":315,"question":"عند دخول مركبة لتعليم السواقة أثناء تعليم السواقة في طريق سريعة أقيمت على مدخلها الشاخصة      [[b53]] :","a":"يجب عليها السير بسرعة لا تقل عن المدون في الشاخصة الا اذا كان هناك سبب معقول  .","b":"تكون معفاة من واجب السير بالسرعة المدونة في الشاخصة.","answer":"1"},{"id":327,"question":"إذا وُسم على سطح الشارع خط فاصل متواصل شاخصة   [[d4]] :","a":"لا يجوز اختراق هذا الخط في أي حالة من الأحوال.","b":"يجوز فقط لسائقي الحيوانات اختراق هذا الخط.","answer":"1"},{"id":323,"question":"الشاخصة   [[d12]] تعني :","a":"خطوط توجيه للاستدارة في المفترقات.","b":"اذرع مفترق تؤدي إلى طرق ذات اتجاه واحد.","answer":"1"},{"id":308,"question":"أية أربع شاخصات من التالية تمنع كل واحدة منها دخول الدراجات النارية ؟","a":"[[b1]] [[b2]] [[b13]] [[b14]]","b":"[[b1]] [[b2]] [[b14]] [[b52]]","answer":"1"},{"id":306,"question":"عند الاقتراب من ملتقى سكة حديد والشاخصة    [[e11]] تعمل ولكن الحاجز مفتوح :","a":"يجب على سائقي جميع أنواع المركبات التوقف قبل الملتقى .","b":"يجوز عبور الملتقى طالما أننا لا نسمع أو لا نرى القطار .","answer":"1"},{"id":316,"question":"تعني الشاخصة   [[b53]] :","a":"طريق لمركبات ميكانيكية تستطيع ويجوز لها السير بسرعة تزيد عما هو مدون في الشاخصة .","b":"سرعة قصوى مسموح بها 55كم/ساعة .","answer":"1"},{"id":322,"question":"عندما تضيء الآلة الضوئية بالضوء الأحمر وليس هناك خط توقف أو ممر مشاة فأين تقف؟","a":"بجانب العامود القريب منك الذي يحمل الآلة الضوئية القريبة.","b":"في مكان استطيع منه رؤية حركة السير القاطعة .","answer":"1"},{"id":302,"question":"تعني الشاخصة   [[c38]]","a":"مكان وقوف مركبة معاق بالأرجل.","b":"موقف لكرسي العجزة.","answer":"1"},{"id":301,"question":"إذا كان اسم مكان في الشاخصة    [[c28]] مدهوناً باللون الأزرق وباقي الشاخصة بالأخضر، فهذا يعني :","a":"أن الوصول إلى هذا المكان يكون بواسطة طريق عريضة.","b":"أن الوصول إلى هذا المكان يكون بواسطة الطريق السريعة.","answer":"2"},{"id":311,"question":"عند وجود أسهم فوق الآلة الضوئية:","a":"يكون السير حسب الأسهم عندما لا تعمل الآلة الضوئية فقط .","b":"يكون السير فقط حسب الأسهم فوق الآلة الضوئية في جميع الحالات.","answer":"2"},{"id":321,"question":"عندما تقترب من الشاخصة   [[a37]]  :","a":"تمهل وسر بحذر لأنه يوجد مشاة بقرب المكان .","b":"لا تزيد من سرعتك لأنه يوجد أولاد بقرب المكان .","answer":"1"},{"id":324,"question":"تعني الشاخصة   [[d10]] :","a":"مكان عبور المشاة في طريق ذات اتجاهين إذا كان مزدوجاً.","b":"مكان عبور المشاة وإذا قُسم الى قسمين فعلى الماشي أن يعبر من القسم الايمن لمكان العبور","answer":"2"},{"id":319,"question":"ماذا تعني الشاخصة    [[a29]] ؟","a":"الاقتراب من ملتقى سكة حديد على بعد 100م .","b":"الاقتراب من ملتقى سكة حديد على بعد 170م وإذا ذُكر رقم فيعني البعد بالأمتار عن الملتقى .","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}